[
  { "id": 1, "question": "'Gen-Z' आन्दोलनका क्रममा जम्मा कति जनाको मृत्यु भएको थियो?", "options": ["१५", "७४", "७६", "१९"], "answer": "७६" },
  { "id": 2, "question": "उक्त आन्दोलनमा ज्यान गुमाएका मध्ये कति जनालाई औपचारिक रूपमा 'शहीद' घोषणा गरियो?", "options": ["४६", "४५", "५६", "५२"], "answer": "४५" },
  { "id": 3, "question": "आर्थिक वर्ष २०८०/८१ मा नेपाल भ्रमण गर्ने विदेशी पर्यटकको संख्या कति रहेको छ?", "options": ["१.०२ M", "१.१२८ M", "१.१२ M", "१.०५ M"], "answer": "१.१२८ M" },
  { "id": 4, "question": "नेपाल सरकारले नयाँ १०० रुपैयाँको नोट (नयाँ नक्सा सहितको) निष्कासन गर्ने घोषणा कहिले गर्‍यो?", "options": ["मंसिर १", "मंसिर २", "मंसिर १०", "मंसिर ११"], "answer": "मंसिर ११" },
  { "id": 5, "question": "'म्यादी प्रहरी' को नाम परिवर्तन गरी 'निर्वाचन प्रहरी' (Election Police) कहिले कायम गरियो?", "options": ["मंसिर १२", "मंसिर १६", "मंसिर १४", "मंसिर १५"], "answer": "मंसिर १६" },
  { "id": 6, "question": "नेपालले श्रीलङ्कालाई कहिले वैदेशिक सहयोग (Aid) उपलब्ध गराएको थियो?", "options": ["मंसिर ०५", "मंसिर १८", "मंसिर १४", "मंसिर १२"], "answer": "मंसिर १४" },
  { "id": 7, "question": "इथियोपियामा हालै विस्फोट भएको ज्वालामुखी कहिले विस्फोट भएको थियो?", "options": ["०१ नोभेम्बर", "२५ नोभेम्बर", "२३ नोभेम्बर", "०४ नोभेम्बर"], "answer": "२३ नोभेम्बर" },
  { "id": 8, "question": "नेपालमा सामाजिक सञ्जालमाथि प्रतिबन्ध लगाइएको आधिकारिक मिति कुन हो?", "options": ["भदौ १२", "भदौ १४", "भदौ १६", "भदौ १९"], "answer": "भदौ १९" },
  { "id": 9, "question": "सगरमाथाको शिखरबाट स्किइङ (Skiing) गर्ने पहिलो व्यक्ति को हुन्?", "options": ["हान्स कमरल्यान्डर", "एन्द्रेज बार्जेल (Andrej Bargiel)", "कामीरिता शेर्पा", "तेन्जिङ नोर्गे शेर्पा"], "answer": "एन्द्रेज बार्जेल (Andrej Bargiel)" },
  { "id": 10, "question": "नेपालको निर्वाचन आयोगले पछिल्लो पटक मतदाता नामावली दर्ता कहिले सार्वजनिक गर्‍यो?", "options": ["असोज २", "असोज ८", "असोज ६", "असोज १०"], "answer": "असोज ८" },
  { "id": 11, "question": "सुशीला कार्की नेपालको कतिऔँ प्रधानन्यायाधीश हुन्?", "options": ["४४औँ", "४६औँ", "२६औँ", "२७औँ"], "answer": "४६औँ" },
  { "id": 12, "question": "प्रधानमन्त्रीको सिफारिस अनुसार राष्ट्रपतिले कुन धाराको आधारमा काम गर्छन्?", "options": ["धारा ११४ ", "धारा ५३", "धारा ६६", "धारा ३३"], "answer": "धारा ११४" },
  { "id": 13, "question": "नेपालले नयाँ नक्सामा समावेश गरेको कालापानी, लिपुलेक र लिम्पियाधुराको क्षेत्रफल कति छ?", "options": ["८८० km²", "३३५ km²", "४६० km²", "४६२ km²"], "answer": "८८२ km²" },
  { "id": 14, "question": "जेन्जी (Gen-Z) आन्दोलन पछि सेप्टेम्बर महिनामा कति बाह्य पर्यटक नेपाल आएका छन्?", "options": ["५२,११०", "५५,०६०", "७८,७११", "६०,०००"], "answer": "७८,७११" },
  { "id": 15, "question": "गण्डकी प्रदेशको मनास्लु क्षेत्रमा आ.व. २०८०/८१ मा कति पर्यटकले भ्रमण गरेका छन्?", "options": ["१०,२५०", "१२,५१२", "१५,२५०", "१८,२५०"], "answer": "१२,५१२" },
  { "id": 16, "question": "राष्ट्रपति रामचन्द्र पौडेलले केपी शर्मा ओलीलाई कुन धारा बमोजिम प्रधानमन्त्री नियुक्त गरेका हुन्?", "options": ["धारा ६१ (४)", "धारा ७६ (८)", "धारा ७६ (४)", "धारा ७६ (५)"], "answer": "धारा ६१ (४)" },
  { "id": 17, "question": "प्रधानमन्त्रीले कुन धारा बमोजिम पद तथा गोपनीयताको शपथ लिने गर्दछन्?", "options": ["धारा ५६", "धारा ५७", "धारा ८०", "धारा ८१"], "answer": "धारा ८०" },
  { "id": 18, "question": "राष्ट्रपतिले मन्त्रिपरिषद्को गठन वास्तवमा कुन धारा बमोजिम गर्दछन्?", "options": ["धारा ७२", "धारा ७६", "धारा ७५", "धारा ५६"], "answer": "धारा ७६" },
  { "id": 19, "question": "'Tourist Police' को स्थापना कहिले भएको हो?", "options": ["१९७५ जनवरी ०३", "१९७५ जनवरी ०५", "१९७९ जनवरी २६", "१९८० जनवरी ०३"], "answer": "१९७९ जनवरी २६" },
  { "id": 20, "question": "हाल नेपालमा कति जना 'Tourist Police' कार्यरत छन्?", "options": ["२३९", "२३४", "३३९", "२१२"], "answer": "२३९" },
  { "id": 21, "question": "AI (कृत्रिम बौद्धिकता) नियमन परिषद्मा कति सदस्य रहन्छन्?", "options": ["५", "७", "११", "९"], "answer": "९" },
  { "id": 22, "question": "नेपालले विश्वकप २०२६ मा आफ्नो पहिलो खेल कुन देशसँग खेलेको थियो ?", "options": ["भारत", "अष्ट्रेलिया", "इङ्गल्याण्ड", "दक्षिण अफ्रिका"], "answer": "इङ्गल्याण्ड" },
  { "id": 23, "question": "'AI Policy २०८१' कहिले बनेको थियो?", "options": ["साउन २०", "साउन २२", "साउन २६", "साउन ३०"], "answer": "साउन २६" },
  { "id": 24, "question": "'National AI Centre' को स्थापना कहिले भएको हो?", "options": ["कात्तिक १०", "कात्तिक २०", "कात्तिक २४", "कात्तिक ३०"], "answer": "कात्तिक २४" },
  { "id": 25, "question": "भदौ ०८-०९ को घटनाको छानबिन समितिको नेतृत्व कसले गरेको थियो?", "options": ["अनुपराज शर्मा", "गौरी बहादुर कार्की", "कल्याण श्रेष्ठ", "सुशीला कार्की"], "answer": "गौरी बहादुर कार्की" },
  { "id": 26, "question": "C.I.B. (केन्द्रीय अनुसन्धान ब्यूरो) को वर्तमान प्रमुख (Head) को हुन्?", "options": ["उत्तम सुवेदी", "मनोज के.सी.", "धिरज प्रताप सिंह", "किरण बज्राचार्य"], "answer": "मनोज के.सी." },
  { "id": 27, "question": "फागुन ०१ गतेको निर्वाचनमा भाग लिने राजनीतिक दलको संख्या कति छ?", "options": ["१००", "११०", "११४", "०५०"], "answer": "११४" },
  { "id": 28, "question": "फागुन ०१ को निर्वाचनमा 'चुनाव चिह्न' प्रयोग गर्ने दलको संख्या कति छ?", "options": ["१०२", "१०५", "१०७", "१११"], "answer": "१०७" },
  { "id": 29, "question": "अन्तर्राष्ट्रिय कर सम्मेलन २०२५ कहिले सम्पन्न भएको थियो?", "options": ["२०८१ मंसिर १-४", "२०८२ मंसिर २-५", "२०८१ मंसिर ८-३", "२०८१ मंसिर ४-५"], "answer": "२०८२ मंसिर २-५" },
  { "id": 30, "question": "अन्तर्राष्ट्रिय कर सम्मेलनको आयोजक राष्ट्र नेपालले कति बुँदे घोषणापत्र जारी गर्‍यो?", "options": ["२ बुँदे", "८ बुँदे", "६ बुँदे", "५ बुँदे"], "answer": "६ बुँदे" },
  { "id": 31, "question": "नेपाल राष्ट्र बैंकका अनुसार 'Consumer Inflation Rate' कति रहेको छ?", "options": ["८.११%", "१.११%", "२.४२%", "३.११%"], "answer": "२.४२%" },
  { "id": 32, "question": "नेपालमा पहिलो पटक कागजी नोट कहिले निष्कासन गरिएको थियो?", "options": ["वि.सं. २००२ असोज १", "वि.सं. २००२ असोज २", "वि.सं. २०१० असोज १", "वि.सं. २०११ असोज १"], "answer": "वि.सं. २००२ असोज १" },
  { "id": 33, "question": "नेपालले कतारलाई उपहार दिएका दुई हात्तीको नाम के हो?", "options": ["पवनकाली र गजेन्द्र", "रुद्रकाली र खगेन्द्र प्रसाद", "हिराकाली र रामप्रसाद", "चम्पाकाली र धनबहादुर"], "answer": "रुद्रकाली र खगेन्द्र प्रसाद" },
  { "id": 34, "question": "नेपाललाई WHO ले कहिले 'पोलियोमुक्त' देश घोषणा गरेको थियो?", "options": ["२०१३ चैत १८", "२०१४ चैत १८", "२०१५ चैत १८", "२०१६ चैत १८"], "answer": "२०१४ चैत १८" },
  { "id": 35, "question": "सन् २०२५ मा पोलियो निगरानीमा उत्कृष्ट प्रदर्शन गर्ने दक्षिण-पूर्वी एशियाई देश कुन हो?", "options": ["भारत", "थाइल्याण्ड", "नेपाल", "भुटान"], "answer": "नेपाल" },
  { "id": 36, "question": "१५औँ सौरहा हात्ती महोत्सवमा 'Miss Elephant 2082' को उपाधि कसले जितिन्?", "options": ["लक्ष्मीकाली", "पुनम कली", "बसन्तीकली", "चम्पाकाली"], "answer": "पुनम कली" },
  { "id": 37, "question": "फागुन २१ को निर्वाचनका लागि निर्वाचन आयोगले कति मतदान स्थल तोकेको छ?", "options": ["१०,२००", "१०,९६७", "११,१००", "११,२००"], "answer": "१०,९६७" },
  { "id": 38, "question": "हाल नेपालमा जम्मा मतदाता संख्या कति रहेको छ?", "options": ["१,९०,५३,३२४", "१,७२,२८,८०४", "१,८०,२८,८०४", "१,८२,२८,८०४"], "answer": "१,९०,५३,३२४" },
  { "id": 39, "question": "गण्डकी प्रदेशलाई कहिले 'साक्षर प्रदेश' घोषणा गरिएको थियो?", "options": ["२०७७ असोज २४", "२०७८ असोज २४", "२०७९ असोज २४", "२०८० असोज २४"], "answer": "२०७८ असोज २४" },
  { "id": 40, "question": "जलवायु परिवर्तन सम्बन्धी सम्मेलन कोप-३० (COP-30) कहाँ र कहिले सम्पन्न भयो?", "options": ["बाकु, अजरबैजान", "बेलेम, ब्राजिल", "सिड्नी, अष्ट्रेलिया", "दुबई, युएई"], "answer": "बेलेम, ब्राजिल" },
  { "id": 41, "question": "जलवायु परिवर्तन सम्बन्धी आगामी सम्मेलन कोप-३१ (COP-31) कहाँ आयोजना हुने निश्चित भएको छ?", "options": ["ब्राजिल", "अजरबैजान", "अष्ट्रेलिया", "स्वीट्जरल्याण्ड"], "answer": "अष्ट्रेलिया" },
  { "id": 42, "question": "नेपालले कोप-३० को पूर्वसन्ध्यामा 'Leaders Summit' को आयोजना कहिले गरेको थियो?", "options": ["२०८१ कात्तिक ११-१३", "२०८२ कात्तिक २०-२१", "२०८१ कात्तिक २२-२३", "२०८१ मंसिर १-०"], "answer": "२०८२ कात्तिक २०-२१" },
  { "id": 43, "question": "ब्राजिलमा सम्पन्न COP-30 मा नेपाली प्रतिनिधिमण्डलको नेतृत्व कसले गरेका थिए?", "options": ["राष्ट्रपति रामचन्द्र पौडेल", "वन मन्त्री", "डा. मदनप्रसाद परियार", "प्रधानमन्त्री"], "answer": "डा. मदनप्रसाद परियार" },
  { "id": 44, "question": "कोप-३० (COP-30) मा सहभागी नेपाली प्रतिनिधिमण्डलमा जम्मा कति जना सदस्य रहेका थिए?", "options": ["५ जना", "९ जना", "११ जना", "१२ जना"], "answer": "९ जना" },
  { "id": 45, "question": "Gen Z को आन्दोलन कहिले भएको थियो?", "options": ["असार २३ र २४ गते।", "साउन २३ र २४ गते।", "भदौ २३ र २४ गते।", "कार्तिक २३ र २४ गते।"], "answer": "भदौ २३ र २४ गते।" },
  { "id": 46, "question": "Gen Z को आन्दोलनको मूल विषय के थियो?", "options": ["राजतन्त्र फर्काउ।", "भ्रष्टाचार बन्द गरौं।", "संघीयता खारेज गरौं।", "धर्म निरपेक्षता हटाउ।"], "answer": "भ्रष्टाचार बन्द गरौं।" },
  { "id": 47, "question": "Gen Z को आन्दोलन पश्चात बनेको अन्तरिम सरकारको नेतृत्व कसले गरेका थिए?", "options": ["सुशीला कार्की।", "खिलराज रेग्मी।", "रामवरण यादव।", "बाबुराम भट्टराई।"], "answer": "सुशीला कार्की।" },
  { "id": 48, "question": "नेपालकी प्रथम महिला प्रधान न्यायाधीश र प्रधानमन्त्री को हुन्?", "options": ["विद्यादेवी भण्डारी।", "ओनसरी घर्ती मगर।", "शैलजा आचार्य।", "सुशीला कार्की।"], "answer": "सुशीला कार्की।" },
  { "id": 49, "question": "अहिलेसम्म आन्दोलनमा जम्मा कति नागरिकले बलिदान दिएका छन्?", "options": ["५३", "६३", "७६", "८३"], "answer": "७६" },
  { "id": 50, "question": "वर्तमान अन्तरिम सरकारका प्रधानमन्त्री को हुन्?", "options": ["पुष्पकमल दाहाल", "शेरबहादुर देउवा", "केपी शर्मा ओली", "सुशीला कार्की"], "answer": "सुशीला कार्की" },
  { "id": 51, "question": "वर्तमान अन्तरिम सरकारका गृहमन्त्री को हुन्?", "options": ["रवि लामिछाने", "ओम प्रकाश अर्याल", "नारायणकाजी श्रेष्ठ", "विमलेन्द्र निधि"], "answer": "ओम प्रकाश अर्याल" },
  { "id": 52, "question": "ऊर्जा, जलस्रोत र सिँचाइ मन्त्री को हुन्?", "options": ["जनार्दन शर्मा।", "वर्षमान पुन।", "कुलमान घिसिङ।", "टोपबहादुर रायमाझी।"], "answer": "कुलमान घिसिङ।" },
  { "id": 53, "question": "अर्थमन्त्री को हुन्?", "options": ["युवराज खतिवडा", "रामेश्वर खनाल", "प्रकाशशरण महत", "विष्णु पौडेल"], "answer": "रामेश्वर खनाल" },
  { "id": 54, "question": " सुशीला कार्की सरकारको मन्त्रिपरिषद्मा अहिलेसम्म जम्मा कति सदस्य थिय?", "options": ["७", "११", "२१", "१५"], "answer": "१५" },
  { "id": 55, "question": "नेपालको वर्तमान पहिलो महिला प्रधानन्यायधिवक्ता को हुन् र कहिले भएकी थिइन्?", "options": ["सपना प्रधान मल्ल, असार २९ गते", "मीरा खड्का, साउन २९ गते", "सविता भण्डारी, भदौ २९ गते", "गौरी प्रधान, कार्तिक २९ गते"], "answer": "सविता भण्डारी, भदौ २९ गते" },
  { "id": 56, "question": "सुशीला कार्की कहिले प्रधानमन्त्री बन्नुभएको थियो?", "options": ["2081 साल भदौ २७ गते।", "2082 साल भदौ २७ गते।", "2082 साल असार २७ गते।", "2082 साल साउन २७ गते।"], "answer": "2082 साल भदौ २७ गते।" },
  { "id": 57, "question": "आगामी दिनमा हुने प्रतिनिधि सभाको निर्वाचन कहिले हुने घोषणा भएको छ?", "options": ["2082 मंसिर २१ गते", "2083 बैशाख २१ गते", "2082 चैत २१ गते", "2082 फागुन २१ गते"], "answer": "2082 फागुन २१ गते" },
  { "id": 58, "question": "२०८० साल भदौ २९ गते भएको बाल दिवस कतिऔं बाल दिवस थियो?", "options": ["५९औं", "६०औं", "६१औं", "६२औं"], "answer": "६१औं" },
  { "id": 59, "question": "२०८२ भदौ २९ गते भएको बाल दिवसको मूल नारा के थियो?", "options": ["\"बालमैत्री समाजको आधार: सम्मानित बालअधिकार\"", "\"बालबालिकामा लगानी: सुनिश्चित भविष्यको थालनी\"", "\"सुखी नेपाली, समृद्ध नेपाल: बाल अधिकार सबैको सरोकार\"", "\"आजका बालबालिका, भोलिका कर्णधार\""], "answer": "\"बालबालिकामा लगानी: सुनिश्चित भविष्यको थालनी\"" },
  { "id": 60, "question": "नेपालको अन्तरिम सरकारका प्रधानमन्त्री सुशीला कार्की कसरी चुनिनुभएको थियो?", "options": ["संसदको बहुमतबाट", "सर्वदलीय सहमतिबाट", "Discord बाट भोटिङ गरेर", "जनमत संग्रहबाट"], "answer": "Discord बाट भोटिङ गरेर" },
  { "id": 61, "question": "प्रतिनिधि सभाको विघटन कहिले र कसले गरेको थियो?", "options": ["२०८२ असार २७ गते राष्ट्रपति विद्यादेवी भण्डारीले", "२०८२ भदौ २७ गते बिहान ११ बजे राष्ट्रपति रामचन्द्र पौडेलले प्रधानमन्त्री को सिफारिसमा", "२०८१ भदौ २७ गते प्रधानमन्त्रीले सिधै", "२०८२ भदौ २७ गते सभामुखले"], "answer": "२०८२ भदौ २७ गते बिहान ११ बजे राष्ट्रपति रामचन्द्र पौडेलले प्रधानमन्त्री को सिफारिसमा" },
  { "id": 62, "question": "सिंहदरबारमा पहिलो पटक आगलागी कहिले भएको थियो?", "options": ["१९५० जुन ५ (२००७ साल जेठ २३ गते)", "१९९० अगस्ट १८ (२०४७ साल भदौ २ गते)", "१९७३ जुलाई ९ (२०३० साल असार २५ गते) मा भएको थियो ।", "२००८ मे २८ (२०६५ साल जेठ १५ गते)"], "answer": "१९७३ जुलाई ९ (२०३० साल असार २५ गते) मा भएको थियो ।" },
  { "id": 63, "question": "दोस्रो पटक आगलागी कहिले भएको थियो?", "options": ["२०८० भदौ २४ गते", "२०८२ भदौ २४ गते", "२०८१ असार २४ गते", "२०८२ साउन २४ गते"], "answer": "२०८२ भदौ २४ गते" },
  { "id": 64, "question": "कुन प्रधानमन्त्रीको पालामा सिंहदरबार बनेको थियो?", "options": ["वीर शमशेरको पालामा।", "जुद्ध शमशेरको पालामा।", "देव शमशेरको पालामा।", "चन्द्र शमशेरको पालामा।"], "answer": "चन्द्र शमशेरको पालामा।" }
]
